部分美國人死不戴口罩原因曝光！專家：堅持有愚蠢的自由

即使美國總統川普在幕僚苦求之下，終於願意以身作則在大眾面前戴上口罩，但部分美國人不管疫情再惡化，依舊「打死不戴」，聲稱剝奪個人自由，令外界好奇其深層原因。對此，美國歷史學家、胡佛研究所高級研究員柯布斯表示，這種反抗專業現象並非首次發生，畢竟對「厭惡遭控制」的部分美國人而言，即使愚蠢，也要強調「不自由毋寧死」。

柯布斯（Elizabeth Cobbs）在《金融時報》投書「美國人想要有愚蠢的自由」一文中指出，對於學習美國史的學生而言，這種反常現象並不意外，20世紀初的美國歷史學家特納（Frederick Jackson Turner）早在一個世紀以前就可以預測出美國對新冠疫情將出現令人困惑的反應。他在1893年發表的奠定其學術地位的《美國邊疆論》一文中，雖然遭到外界視是自吹自擂「美國例外論」，但這些批評的人忽略一個事實：特納認為美國人可能會表現得非常愚蠢⋯⋯

原文

佢哋為咗捍衛自由堅持唔戴口罩
自己咪又係畀呢個想法束縛住唔自由

經驗顯示戴口罩無用而判斷唔戴就話姐
而家好明顯係鬥氣唔戴

完全自由係人類社會跟本唔存在
自由係排係harm principle之後
如果唔係你可以大條道理殺人
然後話殺人係自己既自由

呢班撚樣講到尾就係自私
少少唔舒服就話係被人剝削
跟本自由係咩概念都唔知道

熱狗: 我有自由唔戴口罩GA

悍衛自殺的自由

美國有幾多受過高等教育呀真心
啲中學同放牛班冇分別 讀完仲低能過初中
精英哥班就重點培養
廢哥班真係

Natural selection

關咩事
佢地有自由揀戴同唔戴

人有選擇嘅自由
社會都有佢作出反應嘅自由

人可以殺人
但社會可以因為你殺人而懲罰你

如果人要絕對自由不受社會約束
佢要嘅唔係自由而係自我中心
要全世界都要圍住佢轉

我覺得政黨問題都係原因 只要某一黨話戴有用 另一邊就唔撚戴

人冇事先可以做世界冠軍架嘛

Agger

香港都唔少

但係禾地美國係最早有疫苗用嘅國家

因為美國人同黑人, 女權搞理一齊, 唔死都一身議.

black lives matters 增加傳染
corona Karen 唔帶口罩.

你睇香港換左個林鄭有幾仆街就知.

是陳雲老師的貼文起了作用。

前題係你既自由又影響到人地生命
全球疫症時期 自由>生命 好似講唔埋

好小學雞鬥氣

由佢地d white trash 死算喇